4人襲羅冠聰 上訴失敗即時收監

2018年12月22日

4人襲羅冠聰 上訴失敗即時收監

唐發祥（左）聞判後大叫「香港政府係港獨幫兇」。資料圖片

【本報訊】香港眾志羅冠聰去年到台灣參加政黨「時代力量」座談會，返港時在機場遭多名「愛國人士」包圍襲擊，其中4名男女被裁定普通襲擊及非法集結罪成，判囚三個月。4人不服提出上訴，辯稱羅沒表明不同意被打，法官昨批評有關上訴理據「瑣碎無聊及無理纏擾」，駁回上訴，眾人需即時服刑。其中一名上訴人唐發祥聞判後，抓着犯人欄激動大叫：「中國共產黨萬歲！香港政府係港獨幫兇！」

上訴人聞判大叫中共萬歲

上訴人高傑飛（53歲）、唐發祥（72歲）、鄺桂嬋（67歲）及劉必泉（71歲）一直獲准保釋外出等候上訴，未曾服刑。昨日多名「愛國」支持者坐爆法庭，聞判後均表現錯愕，當法官邱智立離開後，隨即高呼「有冇搞錯」，亦有不少激動大叫「遲早俾人掟磚頭」及「港獨就冇問題」。上訴人唐發祥聞判後，抓着犯人欄激動大叫：「中國共產黨萬歲！」

法庭保安見狀即要求眾人離開，惟支持者拒絕並反問「我有交稅，點解唔可以企喺度」，雙方一度口角，最後支持者才帶同橫額走到囚車駛離法庭的位置，高舉橫額示威，直呼「法權過大」，斥責法庭未有考慮4名上訴人屬高齡「愛國人士」，不應判監。

上訴方早前陳詞指控方未能證明羅冠聰不同意受襲。邱官昨頒下判詞中批評有關說法實屬「瑣碎無聊及無理纏擾」，認為羅顯然不同意受襲，原審裁判官裁決並無不妥。

至於上訴方稱上訴人或真誠相信羅同意受襲，並以男女之情為例，即一對男女剛相識但十分投契，男方情不自禁拍了女方大腿數下，女方父親見狀即時阻止，而男方當時真誠相信女方同意拍大腿的舉動。邱官批評以上例子與本案「風馬牛不相及」，強調上訴人當日對羅使用武力，而非親暱輕拍。

案發於去年1月8日，4人在機場接機大堂不斷拉扯羅冠聰的上衣，並毆打對方，又向羅淋潑液體，事後被警方拘捕。4人被裁定罪成後，一度求情指為了維持國家領土完整的崇高理念才犯案，其中唐發祥稱對國家及香港未來有強烈信念及感情，要求裁判官輕判。

案件編號：HCMA3/18
■記者蘇曉欣

上一則
上一則
盜1.1億元股票 七旬女經紀囚11年3月

下一則
下一則
鬧離婚起爭執 妻遭夫狂斬重創

笑死

辯稱羅沒表明不同意被打

點先可以做到成篇新聞由頭到腳都係笑點

"4人不服提出上訴，辯稱羅沒表明不同意被打"

真係 CLS，俾著我係個官，即時加多佢哋三個月監

浪費人力物力時間嘅廢老表表者

同意受襲都講得出
呃自己就得既

唔同意你係咪唔打先

D老左膠就係D咁

上乜訴
明明為國捐軀無論中外都受歌頌

成班都弱撚智，加埋幾百歲

班花生友仲撚on9，咩叫港獨就無問題？你打人就無問題？

快撚啲死啦屌你班廢老

係咪愛國嘅話殺人都冇問題？
啲廢老幾時先肯死？

用完即棄
bye bye 廢老

法庭保安見狀即要求眾人離開，惟支持者拒絕並反問「我有交稅，點解唔可以企喺度」
呢班人都犯左法喎

判幾耐

洗哂腦
死左佢算啦

搵個70歲既阿伯維持國家領土完整,中國有冇咁廢啊

判囚三個月

廢老要喺監倉過年，希望唔好凍親
出返黎繼續生生性性愛國

要限住只可以喺深圳河以北

屌 笑到氣咳

乜撚野人黎
啲愛港力無腦

Condom

呢d似係真心膠，唔係condom

仲有9日先2019
個天識做啦

人道毀滅算啦

佢地無講錯喎
羅真係無親口表明不同意被打

所以最好捉晒班大陸狗
毒啞晒佢地
跟住就可以慢慢玩

一人一封聖誕卡+利是封寄俾佢恭賀佢聖誕及新年快樂得唔得？

condom

至於上訴方稱上訴人或真誠相信羅同意受襲，並以男女之情為例，即一對男女剛相識但十分投契，男方情不自禁拍了女方大腿數下，女方父親見狀即時阻止，而男方當時真誠相信女方同意拍大腿的舉動。邱官批評以上例子與本案「風馬牛不相及」，強調上訴人當日對羅使用武力，而非親暱輕拍。

劉Bitch

中國共產黨.....萬歲！
屌屎忽

死廢老起監倉過年啦

如果呢個抗辯理由打得甩,以後咪可以隨便打人

今日做冬啦

唔知佢地屋企人點做節好呢

文革餘孽

其實愛支支既都只係咁既質素
擺明拎住愛支殺人強姦放火 反正有避稅唔驚救依班強姦犯

應該即時入青山驗腦

原來五毛直係弱智

笑撚到㩒錯負皮

被襲點樣會同意呀伯伯

判得太輕 起碼1年先有警惕作用

又啱喎 我都從來未係任何藍絲五毛口中聽過唔想被打嘅要求

唐發祥（左）聞判後大叫「香港政府係港獨幫兇」

原來香港政府搞港獨

有交稅

同意被打